
                      Se nota que hay un cambio a mejora respecto a la primera. Los efectos especiales son geniales y Smaug esta muy logrado. Lo peor: la música no es original (copia del Señor de los Anillos), el final queda demasiado abierto y el romance entre Tauriel y el enano esta un pelín forzado. Pero aun así, una de las mejores películas para estas navidades.
        
            